【軍事台】美國海軍次世代神盾雷達SPY-6製造合約正式授予雷神公司

The U.S. Navy awarded Raytheon a $402.6 million contract for SPY-6 radars.

The company received options for the Air and Missile Defense Radar Program low-rate initial production, the Department of Defense and the company announced Thursday.

Under the modification, Raytheon will provide three AMDR LRIP units to be deployed on the latest version of the Arleigh Burke-class of guided missile destroyers, the Flight III.

Work will be performed in Marlborough, Mass., and is expected to be completed by March 2023.

Navy fiscal 2019 shipbuilding and conversion funding in the full amount will be obligated at time of award and will not expire at the end of the current fiscal year.

The SPY-6 is the U.S. Navy's next generation integrated air and missile defense radar, replacing the Aegis Combat System, produced by Lockheed Martin.

The missiles will provide "unmatched protection against air, surface, and ballistic missile threats," according to Raytheon.

Individual building blocks called Radar Modular Assemblies comprise the radar. Each one is a self-contained radar in a 2-foot square box. They can stack together to form any size array to fit the mission requirements of any ship, Raytheon said.

First deployed in 1991, the Arleigh Burke-class was the Navy's only active destroyer until the Zumwalt class became active in 2016.

The first Flight III ship, the USS Jack H. Lucas, began construction on May 7, 2018 at Huntington Ingalls Shipbuilding in Pascagoula, Miss. The Louis H. Wilson Jr. is also under contract, according to the Navy. Approved for construction last September were the Ted Stevens, Jeremiah Denton and eight other unnamed ships.
=======================
SPY-6使用新一代氮化鎵(GaN)發射/接收器元件，係第一個模組式可擴充雷達，傳說SPY-6基本版靈敏度比舊款SPY-1高30倍

依照美國海軍的資料，AN/SPY-6的靈敏度約是SPY-1D(V)的30倍（信噪比高15分貝），同時追蹤的目標數量是後者6倍，而能同時提供射控支持（上/下鏈傳輸）、飛行中的防空飛彈數量是後者的3倍；此外，相較於SPY-1D(V)，AMDR能在兩倍的距離外探測到尺寸一半的物體。值得一提的是，AN/SPY-6的信噪比較SPY-1D(V)提高15分貝是基於最初的紙面估算（依照天線陣面尺寸、雷達原器件性能等）；而在2016年5月海上-空中-太空展（Sea Air Space 2016）上，雷松公司宣稱，SPY-6的第一套全功能陣面在實際測試中，信噪比的表現比SPY-1D(V)提高了17分貝，意味靈敏度提高50倍，比最初預估還要高一截。

睇錯神盾高達

美國海軍有高達？

海自可能要等廿年先有

雷神?
係咪香港機場個垃圾系統間公司

日本好似確認左買LRDR陸基遠程識別雷達，同樣係氮化鎵T/R元件雷達
同埋日本有自研氮化鎵雷達，秋月級護衛艦FCS-3A就係用氮化鎵

我諗唔會勁過spy1掛
話晒都係細dd

係

軍用當民用
一係就搵香港試數據之後偷技術

明知美國會賣次級貨就咪買啦

advance一定唔會賣畀香港啦

仲有機場硬件咁舊真係可以完美run到系統咩

上次好似係記者會大大聲話"你睇下我地部server有32GB ram好叻叻豬啊"

唔係咁計，跟法例做，你比到錢乜都賣；

成日諗唔明日本點解唔揀spy-6?